Comkur (рабочее название)
===============

Логин главного админа(директора) director@example.com

Пароль главного админа(директора) - 123456

### Краткое описание
Обучающая система. Пользователю (ученику) доступна регистрация через покупку курса. Купив курс, пользователю будет доступна ссылка на активацию его личного кабинета. В нем будет список доступных курсов, а в каждом курсе – список доступных уроков. Изначально только первые уроки открыты. Пройдя урок, пользователь отправляет отчет, который затем проверяется преподавателем. После проверки преподаватель открывает доступ к следующему уроку курса. В ЛК у ученика есть так же обратная связь с админом в виде чата. У преподавателей есть возможность назначать скайп-уроки (расписание). Основано на PHP феймфорке [Yii 2](http://www.yiiframework.com/) framework

ТРЕБОВАНИЯ
------------

Ваш веб-сервер должен поддерживать как минимум PHP 5.4.0 и MySql


УСТАНОВКА И РАЗВЕРТЫВАНИЕ
------------
### Установите Composer

Для того чтобы развернуть проект вам понадобится менеджер по управлению пакетами [Composer](http://getcomposer.org/). Он позволяет легко загружать и использовать необходимые для вашего приложения библиотеки и пакеты. Если у вас нет [Composer](http://getcomposer.org/), вы можете установить его руководствуясь инструкциями на [getcomposer.org](http://getcomposer.org/doc/00-intro.md#installation-nix). Если вы пользуетесь готовой сборкой для запуска локального веб-сервера (например такой как [XAMPP](https://www.apachefriends.org/), или [OpenServer](https://ospanel.io/))  убедитесь что composer не поставляется вместе со сборкой и уже не установлен.

### Обновите проект

После загрузки проекта в нужную директорию вы не сможете заставить ваш веб-сервер его запустить, поскольку отсутствуют необходимые библиотеки и файлы фреймворка которые можно "догрузить" при помощи composer. Что именно должно быть загружено прописано в файле composer.json, поэтому вам остается только инициировать процесс обновления пакетов используя composer. Откройте вашу командную строку, перейдтие в папку расположения вашего проекта. Для этого воспользуйтесь командой cd, пример которой указан ниже.
 
```bash
cd "your/project/directory"
```

Обратите внимание на то, что использовать алиас php в командной строке не удастся, если путь к интерпретатору php не настроен в вашей системе, поэтому вместо короткого алиаса нужно будет всегда указывать полный путь к файлу php.exe. Если вы пользуетесь [OpenServer](https://ospanel.io/), вы можете использовать встроенную командную строку, в которой этот алиас будет уже прописан. Перед тем как присутпить к обновлению стоит обновить сам composer. Для этого воспользуейтесь командой

```bash
php composer self-update
```

После чего следует установить дополнительный пакет [Composer Asset Plugin](https://github.com/fxpio/composer-asset-plugin) при помощи следующей команды

```bash
php composer global require "fxp/composer-asset-plugin:^1.2.0"
```

Затем можно запускать обновление проекта

```bash
php composer update
```

При обновлении может возникнуть потребность ввести oAuth токен github'а. Вы можете сгенерировать такой токен в разделе [personal access tokens](https://github.com/settings/tokens) в настройках своего github аккаунта. Не обращайте внимание на то что при вставке или вводе токена в командной строке он не отображается, просто вставьте его и нажмите enter

### База данных

После того как проект будет полностью обновлен, необходимо настроить подключение базы данных. Настрйока подключения к базе производится в файле `config/db.php`. Он содержит обычный ассоциативный массив. Создайте пустую базу и пропишите подкючение к ней в этом массиве.

```php
return [
    'class' => 'yii\db\Connection',
    'dsn' => 'mysql:host=ваш_хост;dbname=имя_вашей_базы',
    'username' => 'имя_пользователя',
    'password' => 'пароль_пользователя',
    'charset' => 'utf8',
];
```

### Миграции и первичная инициализация

После того как подключения к базе данных будут настроены, следует запустить миграции. 

Сначала необходимо выполнить миграции, относящиеся в управлению полномочиями (RBAC)

```bash
yii migrate --migrationPath=@yii/rbac/migrations
```

Эта процедура создаст необходимые таблицы. Для запуска миграций перейдите в командную строку (убедитесь что находитесь в директории проекта) и впишите следующую комманду
```bash
php yii migrate
```

После этого, необходимо заполнить таблицы полночий, выполнив команду:

```bash
php yii rbac/init
```

Приложение будет готово к запуску после того как все миграции будут выполнены.

СТРУКТУРА
------------
Система по сути разделена на две части, одна из них отвечает за frontend (отображение содержимого) другая за backend (администрирование содержимого). Часть отвечающая за backend выполнена в виде модуля account. Путь к модулю  - modules\account. В модуле сохранена структура MVC, там вы найдете папки controllers и views. В корневой директории вы так же найдете папки controllers и views. Модели из папки models используются в обеих частях (в модуле admin и на frontend). Согласно прадигме MVC (по которой работает фреймворк Yii2) вся логика находится в controller'ах, отображение же находится в файлых view. Файлы models используются для работы с базой данных (часть логики может быть инкапсулирована и в них)

ОСНОВЫЕ КОНФИГУРАЦИИ
------------
Все конфигурации проекта находятся в папке `config`, файл `web.php` отвечает за конфигурацию веб-приложения, `console.php` - за конфигурацию консольного приложения.

### Email и SMTP
В файле `web.php` объявлен массив `$config`, в нем есть массив `components`, в нем есть массив `mailer`. В этом массиве можно указать настройки SMTP которые используются при отправке писем. Можно так же отключить SMTP вовсе. При изменении `username` в этом массиве следует так же поменять значение `sendEmail` в файле `config\params.php`. Это email с которого производится отправка, и по правилам он должен совпадать с тем что указан в качестве username в SMTP конфиге. Если они будут отличаться - некоторые почтовые сервисы будут выдавать ошибку.

### Наименование приложения
Имя приложения которое указано в заголове страниц по умолчанию прописано в поле `name` основоного массива файла `web.php`

### Яндекс касса
В файле `config/params.php` массив `yandex` для реквизитов яндекс кассы (shopId и secret)

### Разрешение папкам картинок
Дать разрешение на сервере папкам `web/backend/images/goods` и `web/backend/images/lessons`

_Продолжение следует..._